% ------------------------------------------------------------------------ %
% 	SOMMARIO + ABSTRACT
% ------------------------------------------------------------------------ %
%
\cleardoublepage
%
\phantomsection
%
\selectlanguage{italian}
%
\pdfbookmark{Sommario}{Sommario}
%
% ------------------------------------------------------------------------ %
% consento presenza di più capitoli nella stessa pagina
%\begingroup
%%\let\clearpage\relax
%\let\cleardoublepage\relax
%\let\cleardoublepage\relax
% ------------------------------------------------------------------------ %
%
\chapter*{Sommario}
%
Sommario in italiano\dots\\

\medskip
%
\noindent \textbf{Parole chiave:} 

%
%\vfill
%
% ------------------------------------------------------------------------ %
\cleardoublepage
%
\selectlanguage{english}
%
\pdfbookmark{Abstract}{Abstract}
%
\chapter*{Abstract}
%
Text of the abstract in english\dots\\

\medskip
%
\noindent \textbf{Keywords:} 

%
% ------------------------------------------------------------------------ %
%
%\endgroup			
%
\selectlanguage{english}
%
% ------------------------------------------------------------------------ %